{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen \"piiksuma!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Ma v√µin inimesi kanda."},{"text":"Olen √ºhine s√µiduk."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Easy transport riddle"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja v√µin vedada palju inimesi ja lasti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks suurt veekogu."},{"text":"üòÄ Mul on vahel ankur."},{"text":"Olen suurem kui kanuu."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Easy transport riddle"}},{"level":"3","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja v√µin olla v√§ga pikk, vedades paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vajan reisimiseks spetsiaalset teed."},{"text":"V√µib-olla teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Mul on palju istekohti."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Medium transport riddle"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja v√µin sind viia kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tavaliselt k√µrgel pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"L√§hed lennujaama, et minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Medium transport riddle"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Mul v√µib olla kelluke."},{"text":"Olen v√§iksem kui auto."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Medium transport riddle"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Viin inimesi kooli v√µi linna √ºmbrusesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on konkreetsed peatused."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vahel piletit vaja."},{"text":"Olen v√§ga suur s√µiduk."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Medium transport riddle"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kannan asju, olen suurem kui auto ja kannan tihti asju supermarketite jaoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse suurte esemete kohaletoimetamiseks."},{"text":"Olen pikem kui enamik s√µidukeid."},{"text":"Mul on teinekord treiler taga."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjemootor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Hard transport riddle"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Lendan v√§ga k√µrgele ja v√µin kuu peale minna! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen k√µige kiirem transpordivorm."},{"text":"Ma uurin avakosmost."},{"text":"Astronaudid kasutavad mind."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Hard transport riddle"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Aitan p√µllumeestel p√µldudel t√∂√∂tada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§hakse tihti maal."},{"text":"Aitan istutamisel ja koristamisel."},{"text":"Olen tugev suurte rehvidega s√µiduk."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Hard transport riddle"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma vean reisijaid maa all √ºhes linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin tunnelites."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind suurlinnadest."},{"text":"Olen rongiliik, mis l√§heb maa alla."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","description":"Hard transport riddle"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Virgutan ja ujun ning paljud kalad kutsuvad mind koju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan ookeanip√µhjas"},{"text":"Liigun koos veega"},{"text":"Kaladele meeldib minus peituda"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen krabi ja vahel ka tigu kodu.  Olen raske ja rannast leitud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Varem kuulusin olendisse."},{"text":"M√µned loomad elavad minu sees, teised varem."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind liivaselt kaldalt."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur kala, kellel on palju teravaid hambaid!  Armastan s√º√ºa kala ja m√§ngida ookeanis.","hints":[{"text":"M√µned inimesed kardavad mind v√§ga."},{"text":"Mul on palju rida pontsakaid hambaid."},{"text":"Sa v√µisid mind hirmutavas filmis n√§ha."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes ujub meres, tuntud oma perega kl√µpsimise ja r√§√§kimise poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tark!"},{"text":"Ô∏è Kasutan helisid suhtlemiseks."},{"text":"Mulle meeldib veest v√§lja h√ºpata."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Dolphin","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur, olen sinine ja laulan ujudes madalat laulu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Teen v√§ga s√ºgavat h√§√§lt."},{"text":"Laevad n√§evad minu k√µrval v√§ga v√§ikesed v√§lja."}],"options":[{"label":"Walrus","isCorrect":false},{"label":"Sinivaal","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres, saan v√§rve vahetada, oskate arvata, kes ma olen?","hints":[{"text":"Inimestel on mind v√§ga huvitav vaadata."},{"text":"V√µin ise maskeerida."},{"text":"Ô∏è Mul on rohkem kui kaks k√§tt."}],"options":[{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga aeglane mereolend, kellel on k√µva kest seljas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Munen oma munad randa."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa mererohtu."},{"text":"Ma v√µin elada, et olla v√§ga vana."}],"options":[{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"A Hermit Crab","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mul on stinger ja triiv meres, minu puudutamine v√µib tekitada valu, mis ma olla v√µiksin?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu tarretis."},{"text":"Ma v√µin sulle vastiku n√µela anda."},{"text":"Ma h√µljun vees ringi."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"A Sea Anemone","isCorrect":false},{"label":"Metskala","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ike ja v√§rviline, elan korallrifis. Mulle meeldib end anemooni sisse peita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on oran≈æid ja valged triibud."},{"text":"Elan koos kipitava taimega."},{"text":"Nemo on √ºks meist."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Nurgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Ma olen v√§ga vana paat, mis vajus ookeani p√µhja, mis ma n√º√ºd olen?","hints":[{"text":"üòÄ Kunagi h√µljusin."},{"text":"N√º√ºd olen koduks paljudele kaladele ja mereolenditele."},{"text":"Keegi ei purjeta enam minuga."}],"options":[{"label":"Piraadilaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Sunken Shipwreck","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}